輝瑞：會定期向非現任總統拜登提供最新消息 強調不涉政治

輝瑞新冠疫苗有效率達95% 料聖誕節前可供應

美國藥廠輝瑞與德國生物技術公司(BioNTech)，共同研發的新型冠狀病毒疫苗，第三期臨床試驗的最終結果顯示，疫苗有效率達95%，在各年齡層及種族的預防效果一致，對65歲以上高風險群組的保護率是94%。輝瑞計劃數天內，向美國食品藥品監管局申請使用授權，如果獲批，預計在年底可提供5000萬劑疫苗，到明年年底將提供13億劑疫苗。

這款疫苗有4.3萬名志願者參與試驗，輝瑞上星期公布疫苗有效率達9成，有94人受感染，到星期三公布的最終數據，顯示累計有170人受感染，只有8人是接種疫苗，其餘感染者都是注射安慰劑 。有10名感染者出現嚴重病徵，只有1人是接種疫苗。藥廠又指，疫苗具良好耐受性，副作用大多輕微及溫和，主要是感到疲倦以及頭痛，但很快會消失。

另外，輝瑞發言人表示，與美國總統當選人拜登的過渡團隊保持定期溝通，以便提供疫苗研發及分發等消息，強調不涉及政治。

BioNTech料聖誕節前可供應疫苗

BioNTech行政總裁表示，會在星期五向美國食品藥品監管局申請使用授權，預料下月中之前獲美國批准緊急使用，如果一切順利，有望在聖誕節前供應疫苗，而歐盟地區則預料可於12月下旬取得有限度使用。他又指目標是在明年4至5月前，供應數億劑疫苗，相信足以改善疫情。

美國衛生部長阿扎爾表示，會盡快審批輝瑞和莫德納疫苗，希望能盡快應用，預料美國年底前可以獲40萬劑疫苗，足夠20萬人使用。

原文網址：